#### General Equation of an Ellipse

Mathematically, if **P(x, y)** is a point on the ellipse, and **F1(x1, y1)** and **F2(x2, y2)** are the foci, then:

(x−x1)2+(y−y1)2+(x−x2)2+(y−y2)2=constant\sqrt{(x - x1)^2 + (y - y1)^2} + \sqrt{(x - x2)^2 + (y - y2)^2} = \text{constant}

This equation can be simplified into:

Ax2+By2+Cxy+Dx+Ey+F=0Ax^2 + By^2 + Cxy + Dx + Ey + F = 0

##### شرح بالعربي

المعادلة العامة للإهليلج تعتمد على مجموع المسافات بين أي نقطة على الإهليلج وبين البؤرتين. إذا كانت النقطة P(x,y)P(x, y) موجودة على الإهليلج، والبؤرتين F1(x1,y1)F1(x1, y1) و F2(x2,y2)F2(x2, y2)، فإن:

(x−x1)2+(y−y1)2+(x−x2)2+(y−y2)2=ثابت\sqrt{(x - x1)^2 + (y - y1)^2} + \sqrt{(x - x2)^2 + (y - y2)^2} = \text{ثابت}

ويمكن تبسيطها لمعادلة من الشكل:

Ax2+By2+Cxy+Dx+Ey+F=0Ax^2 + By^2 + Cxy + Dx + Ey + F = 0

##### الزتونة

المعادلة بتعبر عن مجموع المسافات بين أي نقطة على الإهليلج والبؤرتين وبيكون ثابت دائمًا.

---
# اختبر حفظك :[[(Q)General Equation of an Ellipse]]